{
    "question": "Sebuah tongkat homogen dengan panjang 40 cm bermassa 30 kg. Pada salah satu ujung tongkat di beri beban, sedangkan ujung lainnya sebagai tumpuan. Jika F\u00a0= 280 N, maka momen gaya pada titik O adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pembahasan\nGaya-gaya yang bekerja pada tongkat adalah F, berat dari benda 2 kg (20 N)dan jangan lupa berat dari tongkat itu sendiri 30 N (ambil di tengah batang), ubah jarak ke meter.\u00a0\n\nSigma T nol =F.dF -Wb.db - Wt.dt\nsigma T nol =280.0,05 - 20.0,04 -30.0,02\n                          =0 Nm",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>F=mg<br>\u00a0 =2.10<br>\u00a0 =20 n<br></span>\u00a0T nol =F.dF -Wb.db - Wt.dt<br>T nol =280.0,05 - 20.0,04 -30.0,02 =0 Nm<br><span><br><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-dengan-ringkas-apa-itu-sinar-x-tolong-dengan-kali-736",
            "question": "Tolong jelaskan dengan ringkas apa itu Sinar X \r\ntolong dengan kalimat anda sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sinar-X atau X-Ray yaitu salah satu daripada sinaran Elektromagnet. yang dimana mempunyai gelombang yang pendek berukuran 10-7 hingga 10-9.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sinar X adalah sinar yang berbentuk X bagian dari gelombang elektromagnetik bisanya disebut sinar rontgen<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-kamu-ketahui-tentang-alat-pemuas-kebutuham-manu-433",
            "question": "Jelaskan apa yang kamu ketahui tentang alat pemuas kebutuham manusia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alat pemuas kebutuhan adalah segala sesuatu yang dibutuhkan manusia untuk memenuhi kebutuhan hidupnya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bentuk alat pemuas kebutuhan itu ada 2 yitu :<br>- barang dan jasa.<br>alat pemuas kebutuhan barang adalah suatu benda baik berupa barang ataupun jasa.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-dengan-ukuran-02-m-x-01-m-x-03-m-digantung-vertik-741",
            "question": "Sebuah balok dengan ukuran 0,2 m x 0,1 m x 0,3 m digantung vertikal dari seutas kawat ringan. tentukan gaya apung pada balok itu :    a. di celupkan seluruhnya dalam minyak \r\n\r\n ( \u03c1 = 800 kg/m3)\r\nb. dicelupkan 3/4 bagian dalam air (\u03c1 = 1000 kg/m3)\r\nc. dicelupkan 1/3 bagian dalam raksa (\u03c1 = 13600 kg/m3)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V balok seluruhnya = 0,2m. 0,1m. 0,3m = 0.006 m\u00b3<br>3/4 V balok = 3. 0.006 /4 = 0.0045 m\u00b3<br>1/3 V balok = 0.06 / 3 = 0.002 m\u00b3<br>a. p minyak = 800kg/m\u00b3<br>\u00a0\u00a0 F= p. g. V<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 800. 10. 0.006<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =\u00a0 48 N<br><br>b. p air = 1000 kg/m\u00b3 <br>\u00a0\u00a0  F= p. g. V<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1000. 10. 0.0045<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 45 N<br><br>c. p raksa =13600kg/m\u00b3<br>\u00a0 F= p. g. V<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 13600. 10. 0.002<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 272 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-massa-5-kg-meluncur-pd-bidang-miring-licin-y-496",
            "question": "sebuah benda dengan massa 5 kg meluncur pd bidang miring licin. yang membentuk sudut 60 derajat terhadap horizontal. jika benda bergeser sejauh 5M, berapa usaha yg dilakukan oleh gaya berat (q= 10m/s\u00b2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kls 1 sma bljr yang kya gini kn ?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "w= f.s cos 60<br>\u00a0 = 5x10x5x1/2V3<br>\u00a0 =250V3/2<br>\u00a0=125V3<br><br><br>ket : V = akar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-bermassa-4-kg-ditembak-dengan-sebutir-peluru-bermass-903",
            "question": "sebuah balok bermassa 4 kg ditembak dengan sebutir peluru bermassa 0,2 kg sehingga peluru bersarang di dalam balok. jika kecepatan peluru dan balok 10m/s, maka berapakah kecepatan peluru sebelum bersarang dalam balok tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket : m1 (balok) = 4 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m2 (peluru) = 0,2 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v1 (balok)= 0 m/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v&#039;(peluru) dan\u00a0(balok) = 10 m/s<br>dit : v2(peluru) = ?<br>m1 . v1 + m2 . v2 = (m1+m2) v&#039;<br>1 . 0 + \u00a00,2 v2 = (4+0,2) 10<br>0,2 v2 = 42<br>v2= 42/0,2<br>v2 =\u00a0210 m/s<br><br>silahkan koreksi lagi :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-ketika-di-udara-beratnya-800-n-kemudian-balok-terse-143",
            "question": "sebuah balok ketika di udara, beratnya 800 N kemudian balok tersebut di celubkan dalam zat cair ternyata beratnya menjadi 400 N . hitunglah massa jenis zat jikavolume benda 2000 m\u00b3. dan percepatan gravitasi 10 m/s\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fa = W&#039; - W<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 800 - 400<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 400 N<br><br>Fa = p g v<br>400 = p . 10. 2000<br><br>p = 400 : 20 000<br>\u00a0 \u00a0= 0,002 kg/m^3<br>\u00a0 \u00a0= 2 x 10^-3 kg/m^3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-wadah-berisi-dua-macam-zat-cair-yaitu-minyak-dengan-massa-230",
            "question": "sebuah wadah berisi dua macam zat cair, yaitu minyak dengan massa jenis 0,8 g/cm3 setinggi 10 cm dan air dengan massa jenis 1 g/cm3 setinggi 50 cm. tekanan udara di permukaan minyak adalah 1 atm. besar tekanan di dasar wadah adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pair =\u00a0\u03c1air*g*h<br>=1000*10*0,5<br>=5000Pa<br><br>Pminyak = 800*10*0,1<br>=800Pa<br><br>1atm=1*10^5 Pa<br><br>total tekanan<br>= 100.000+5.000+800<br>=105.800Pa\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pegas-dengan-konstanta-pegas-5000-nm-dalam-posisi-mendata-298",
            "question": "sebuah pegas dengan konstanta pegas 5000 N/m dalam posisi mendatar di atas bidang licin. Salah satu ujung pegas ditahan dengan dinding sedangkan ujung lain yang bebas dilempar dengan benda bermassa 500 gram tegak pada penampang pegas. Jika kecepatan benda 10 m/s, berapa cm pegas itu akan tertekan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diketahui :<br>K=5000\u00a0 N/m<br>m=500 g = 0.5 kg<br>grafitasi = 10 m/s<br>f = m.grafitasi<br>\u00a0 = 0.5 \u00d7 10<br>\u00a0 = 5 N<br><br>\u0394L = f<strong> / </strong>K<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =5 <strong>/</strong> 5000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =<u>0,001</u> m<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-bermasa-250-gram-c-air-4200-jkgc-di-panaskan-hingga-ter-927",
            "question": "air bermasa 250 gram (C air =4200 j/kg'C ) di panaskan hingga terjadi kenaikan suhu 10'C menjadi 100'C . besar kalor yang di perlukan adalah ... :-)\u221e",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diket m= 250 gram = 0,25 Kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0C=\u00a0<span>4200 j/kg&#039;C\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span>\u0394T = 100&#039;C - 10&#039;C = 90<br>Dit : Q=?<br>Q= m . C .\u00a0\u0394T<br>\u00a0 = 0,25 . 4200. 90<br>\u00a0= \u00a094500 <span>j/kg&#039;C\u00a0<br><br>silahkan di koreksi brngkali ad yg slh perhitungan :D</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penderita-miopi-menggunakan-kacamata-2-d-agar-penglihatannya-men-547",
            "question": "Penderita miopi menggunakan kacamata -2 D agar penglihatannya menjadi normal.Apabila orang tersebut tanpa kaca mata,titik jauh sebesar...    a.50cm\r\nb.75cm\r\nc,100cm\r\nd.125cm\r\ne.150cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik jauh penderita miopi menggunakan kacamata 2 D adalah 100cm\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-100/-2 =50 cm<br>\u00a0semoga membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}